台百年酒廠轉產酒精 日製四萬瓶抗疫

台百年酒廠轉產酒精 日製四萬瓶抗疫

【《蘋果》特約記者陳因其宜蘭直擊】【本報訊】疫情持續爆發，台灣與香港一樣全城「盲搶」物資。在行政院指示下，台灣煙酒公司投入防疫酒精生產行列，旗下以生產紅露酒聞名的百年老廠宜蘭酒廠，暫停所有生產線，改製防疫酒精。特約記者直擊酒精生產情況，該酒廠日產4.2萬瓶。代理廠長王正利形容，這是一場防疫系統作戰。然而，酒廠雖然日夜趕工，但市面依然供不應求。

相關新聞：染疫商人曾搭英航商務艙

百年歷史的宜蘭酒廠趕工改產防疫酒精。 陳因其攝

過去兩個星期的早上，酒廠展售中心外都出現買防疫酒精的人龍，一位準備步出酒廠，手捧酒精的婦人說：「我們7時已來這邊排隊。」姓徐一家四口也大清早總動員排隊買酒精，徐女士說：「他們有限制，每人只可買一瓶，小孩也算。」。每早8時，宜蘭酒廠中心開售防疫酒精，但不到半小時便售罄，門外隨即貼上「今日酒精已售完」。現時，酒廠每天生產4.2萬支600毫升裝酒精。有市民質疑，為何明明產量不少，卻快速賣清光；王正利解釋，酒精產量不等於供應量，即場發售的酒精，每天大概只有500到1,000支；其餘交由台酒運往全台灣統一分配發售。

代理廠長王正利表示，酒廠加入防疫大戰。

招牌貨紅露酒歷史性停產

宜蘭酒廠成立於1909年，主力生產有「縣酒」之稱的紅露酒，自2月17日起，百年來首次暫停生產紅露酒，改為投入防疫酒精的產製行列，成為台灣第五家生產防疫酒精的酒廠。褐色的玻璃瓶整齊地排在輸送帶。瓶內的酒液不能飲用，酒精濃度達75%，只能用於居家環境整潔。現時台灣一共有九家酒廠，全屬公營事業（國有企業）的台酒所管理。自2月開始，台糖及台酒宣佈投入生產75%防疫專用酒精，以應付島內的酒精短缺潮。

王正利也收到總公司通知，希望能加入酒精生產的行列：「我印象很深刻，總公司希望我們能盡快把設備改善完；基本上我們花了三天時間，就把整個產線都稍為調整。」紅露酒的酒精濃度只有14%，當時生產線的安全規格不適合生產高濃度酒精：「所以我們必須加強包裝線的通氣設備。因酒精度比較高，我們設酒精偵測器；當酒精的酒氣偏高時，我們都會隨時知道。」廠方也調整生產速度，將每分鐘生產120瓶，下調到每分鐘100瓶。為了如期出貨，廠方暫停生產紅標米酒與紅露酒，35位員工全力投入生產，消毒酒精生產時要經洗瓶機、空瓶檢查機、裝酒機、封蓋機、貼標機和裹包機。廠方用回收瓶來裝酒精，王正利說：「回收瓶進來時比較髒，也貼有舊的標貼，所以先用洗瓶機，把裏面的瓶子洗乾淨，舊標貼把它脫下來。」瓶子注入酒精後，再由封蓋機封蓋。

回收舊瓶撕標貼 工序繁複

從封蓋機出來的瓶子，會陸續經過透光板，接着工人會檢查酒精有否含雜質，合規格的酒精會貼上新標籤。台酒官方網頁顯示，現時經台酒生產之防疫酒精，為針對武漢肺炎防疫期間，使用台酒現有設備特許生產的酒精；當中並未經過藥廠的滅菌製程，所以標示為「未滅菌」。王正利補充：「這需要有GMP認證的藥廠，或者是相關設備的包裝廠，才可以生產。」

至於「未滅菌」酒精會否影響清潔效果，台酒官網列明：「是否經過滅菌過程，不影響手部清潔、居家清潔等日常使用」；另外，酒精成份越高，並不代表更適合用於防疫，「75%酒精對微生物（如細菌、病毒等）的蛋白質外殼穿透性，較95%酒精佳；故一般而言，都以75%酒精溶液做為清潔使用。」值得一提的是，台糖及台酒趕工生產的防疫酒精，自2月11日起陸續在藥房、便利店等販售，但因數量有限，每日幾乎都是一開賣就搶購一空。當局增加產量的同時，還增加供應渠道，全聯門市及家樂福將加入賣酒精行列，每支75元新台幣（約19港元），購買者須年滿18歲，每人限購一支。

台灣屌打全球，臺灣No.1

Btw臺灣醫療同IT

有一個重要步驟係要清洗細頸瓶

台灣好似喺度玩單機咁

香港得返 食品廠
冇哂工業